[
    {
      "question": "Was ist ein Computer?",
      "correct": "Ein elektronisches Gerät, das Informationen verarbeitet",
      "false": [
        "Ein Tier im Zoo",
        "Ein schnelles Fahrrad",
        "Eine Frucht, die man essen kann",
        "Ein fliegender Teppich",
        "Ein Unterwasserfahrzeug"
      ]
    },
    {
      "question": "Welches der folgenden Dinge ist ein Eingabegerät?",
      "correct": "Maus",
      "false": [
        "Bildschirm",
        "Lautsprecher",
        "Drucker",
        "Tastatur",
        "Fernseher"
      ]
    },
    {
      "question": "Was bedeutet 'Programmieren'?",
      "correct": "Ein Computerprogramm schreiben",
      "false": [
        "Eine Pizza bestellen",
        "Fußball spielen",
        "Malen",
        "Einen Kuchen backen",
        "Ein Gedicht rezitieren"
      ]
    },
    {
      "question": "Was ist ein Betriebssystem?",
      "correct": "Eine Software, die den Computer steuert und organisiert",
      "false": [
        "Ein Ort, an dem man spielen kann",
        "Ein besonderes Kleidungsstück",
        "Ein Musikinstrument",
        "Ein magisches Buch",
        "Ein fliegendes Auto"
      ]
    },
    {
      "question": "Welche Taste auf der Tastatur wird verwendet, um einen Absatz zu machen?",
      "correct": "Die Enter-Taste",
      "false": [
        "Die Leertaste",
        "Die Shift-Taste",
        "Die Tab-Taste",
        "Die Backspace-Taste",
        "Die Caps Lock-Taste"
      ]
    },
    {
      "question": "Was ist eine Datei?",
      "correct": "Eine Sammlung von Informationen, gespeichert auf dem Computer",
      "false": [
        "Ein leeres Blatt Papier",
        "Ein Buch",
        "Ein Spielzeugauto",
        "Ein Musikinstrument",
        "Eine Tasse Kaffee"
      ]
    },
    {
      "question": "Welches Symbol wird oft für das Internet verwendet?",
      "correct": "📧",
      "false": [
        "☀️",
        "🚗",
        "📷",
        "🌈",
        "⚽"
      ]
    },
    {
      "question": "Was ist ein Virus in Bezug auf Computer?",
      "correct": "Eine schädliche Software, die den Computer beeinträchtigen kann",
      "false": [
        "Eine Krankheit, die Menschen bekommen",
        "Ein kleiner Roboter",
        "Ein Tier im Wald",
        "Ein freundliches Computerprogramm",
        "Eine bunte Blume"
      ]
    },
    {
      "question": "Was ist ein Pixel?",
      "correct": "Ein Bildpunkt auf dem Bildschirm",
      "false": [
        "Ein kleiner Insektenstich",
        "Ein Laut im Alphabet",
        "Ein bunter Regenschirm",
        "Ein magischer Kristall",
        "Ein winziger Elefant"
      ]
    },
    {
      "question": "Was ist ein Passwort?",
      "correct": "Ein geheimes Zeichen",
      "false": [
        "Ein spezielles Wort, um Türen zu öffnen",
        "Ein leckeres Essen",
        "Ein bunter Stift",
        "Ein magisches Schlüsselwort",
        "Eine geheime Zahlenkombination"
      ]
    }
  ]
  